---
title: 小小说：大是大非面前谈努力？
date: 2022-06-05
tags: [小小说]
---
有个年轻人在一个小公司里面上班。   

有一天，他的母亲和几个大叔突然一起出现在他公司的门口。   
他母亲一眼就望见了他，年轻人也看见了他的母亲，那几个大叔里有认识的舅舅，也有不认识的。   

几个大叔直接奔到年轻人身边，掐住他的脖子，拉住他的手。   
老板赶紧跑过来问：“怎么回事？你们是谁？来这干什么？”    

他母亲高声说道：“这是我儿子某某某！他不听我的话，一个人出来鬼混！翅膀硬了要飞了，连亲妈亲爸都不管了！”   

老板说：“可是他在这里一直表现的很好，工作很努力啊。”    

年轻人的母亲瞪了回去，喊着：“在大是大非面前谈什么努力！不孝子的努力，就是将来的卖国贼！跟我回去，好好教育一下，工资不用结了！”    
